<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://88.176.85.78:32766/public/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://88.176.85.78:32766/public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>à propos</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/about/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/about/</guid>
      <description>Bienvenue au Club Informatique du campus GEMA à Lyon ! Notre club est bien plus qu&amp;rsquo;un simple regroupement d&amp;rsquo;étudiants passionnés par l&amp;rsquo;informatique et la technologie. C&amp;rsquo;est un espace dynamique où les esprits curieux se réunissent pour explorer, apprendre et créer ensemble.
L&amp;rsquo;origine de notre club L&amp;rsquo;idée de créer notre club informatique est née de la rencontre fortuite de quelques étudiants partageant une passion commune pour l&amp;rsquo;informatique. Nous avons rapidement réalisé que notre campus regorgeait de talents variés et que chacun d&amp;rsquo;entre nous avait quelque chose d&amp;rsquo;unique à apporter à la communauté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/post/intro/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/post/intro/</guid>
      <description>Bienvenue au Club Informatique de du campus GEMA à Lyon ! Notre club est un espace dynamique où les passionnés de l&amp;rsquo;informatique et de la technologie se rassemblent pour explorer, apprendre et créer ensemble.
Notre objectif principal est de mettre en commun nos compétences afin de réaliser des projets innovants et stimulants. Dans cette présentation, nous allons plonger dans les diverses facettes de notre club informatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mission</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/post/mission/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/post/mission/</guid>
      <description>Notre mission principale est de créer un environnement d&amp;rsquo;apprentissage et de collaboration pour tous les étudiants intéressés par l&amp;rsquo;informatique, la technologie et l&amp;rsquo;innovation. Nous nous efforçons de:
Favoriser la créativité et l&amp;rsquo;innovation par le biais de projets informatiques variés. Faciliter l&amp;rsquo;apprentissage et le partage de connaissances entre les membres. Encourager l&amp;rsquo;exploration de domaines tels que la programmation de PCB comme l&amp;rsquo;Arduino, le Raspberry Pi, developper des logiciels, innover avec l&amp;rsquo;IoT (Internet des objets), travailler avec des outils tel la CNC (Commande Numérique par Calculateur), et l&amp;rsquo;IA (Intelligence Artificielle) qui est quand même le domaine principal concernant nos études.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thèmes</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/post/themes/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/post/themes/</guid>
      <description>Arduino et Raspberry Pi Nous sommes passionnés par la création de projets électroniques en utilisant des plateformes telles que Arduino et Raspberry Pi. Ces outils nous permettent de concevoir des systèmes embarqués, des automatisations et des objets connectés.
De nombreux projets les utilisent, les notres aussi !
Apprenez a vous en servir et concevez vos idées !
Logiciels et Développement Le club informatique explore un large éventail de langages de programmation, d&amp;rsquo;outils et de technologies logicielles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activités</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/post/activites/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/post/activites/</guid>
      <description>Ateliers Pratiques : Nous organisons régulièrement des ateliers pratiques pour permettre aux membres de développer leurs compétences techniques dans divers domaines.
Hackathons : Des compétitions amicales où les membres peuvent collaborer pour résoudre des problèmes complexes en un temps limité. ATTENTION : les projets réalisé en hackathons doivent être documentés dans le but de pouvoir être présenté à des entreprises. Des prix sont a gagner pour chaque équipe ayant terminé sont projets ou ayant participé a l’intégralité du hackathons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejoignez nous !</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/post/rejoindre/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/post/rejoindre/</guid>
      <description>Le Club Informatique de l&amp;rsquo;IA School est ouvert à tous les niveaux de compétence, des débutants aux experts.
Si vous êtes passionné par la technologie, la programmation, l&amp;rsquo;innovation et que vous souhaitez rejoindre une communauté dynamique, nous vous invitons à devenir membre dès aujourd&amp;rsquo;hui !
Contactez-nous à l&amp;rsquo;adresse suivante : marc.garnier-de-boisgrollier.edu@groupe-gema.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idées</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/post/id%C3%A9es/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/post/id%C3%A9es/</guid>
      <description>Liste actuelle de projets réalisables : Home assistant / possiblement propulsé par l’IA Cafetière connéctée / utilisation par appli sur téléphone CNC personnalisé / se baser sur un projet éxistant et le developper afin de fournir un firmware et un software intélligent et complet Logiciel de prise de note intélligent pour écran tactile IA qui joue a un jeu / propulsée par l’apprentissage par renforcement Construction d’un OS minimaliste / codé en assembleur (Documentation fournie par le developpeur de MikeOS Conception d’accessoires pour Ordinateur Conception de suite logicielle pour étudiant Projets de hackathons : Conception d’un projet au choix Conception d’un accessoire pour ordinateur innovant Capture The File / hack d’un serveur afin de récuperer un fichier Conception d’un smartphone / sur une base de raspberry 0 2w Conception d’un automate / avec une structure de pièce de mécano Conception de site internet, webapp, outil web innovant Combat de robots / sur une base d’Arduino Conception d’une IA Conception d’un jeu vidéo </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre Mission</title>
      <link>http://88.176.85.78:32766/public/mission/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://88.176.85.78:32766/public/mission/</guid>
      <description>Notre mission principale est de créer un environnement d&amp;rsquo;apprentissage et de collaboration pour tous les étudiants intéressés par l&amp;rsquo;informatique, la technologie et l&amp;rsquo;innovation. Nous nous efforçons de : .Favoriser la créativité et l&amp;rsquo;innovation par le biais de projets informatiques variés. .Faciliter l&amp;rsquo;apprentissage et le partage de connaissances entre les membres. .Encourager l&amp;rsquo;exploration de domaines tels que la programmation de PCB comme l&amp;rsquo;Arduino, le Raspberry Pi, developper des logiciels, innover avec l&amp;rsquo;IoT (Internet des objets), travailler avec des outils tel la CNC (Commande Numérique par Calculateur), et l&amp;rsquo;IA (Intelligence Artificielle) qui est quand même le domaine principal concernant nos études.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
